波音首認737-MAX軟件有缺陷

波音首認737-MAX軟件有缺陷

先後經歷兩宗嚴重空難後，波音公司前日終於首次承認其737-MAX（圖）客機飛行訓練軟件存有設計缺陷，昨稱已完成修復，但未提及公司何時發現問題。

未能模擬兩宗空難情況

波音前日發聲明，指737-MAX模擬飛行訓練軟件，未能模擬出今年3月埃塞俄比亞航空空難或去年10月獅子航空空難時的個別飛行情況。兩宗空難跟機動特性增強系統（MCAS）有關。

最新的修正改善了模擬手動配平輪（manual trim wheel）的力度負荷。它主要用於在空中調節飛機飛行角度。「波音就有關改動和修正，跟儀器生產商及監管當局緊密合作，確保模擬飛行訓練軟件可展示全部飛行情況。」

但航空業界消息人士指，只有加拿大航空公司擁有MAX模擬飛行訓練軟件，美國的航空公司只用波音較舊款737NG的模擬飛行訓練軟件，訓練機師駕駛737-MAX。737-MAX客機最大用家美國西南航空公司指，這是因為波音以往一直強調NG和MAX相差不大，惟737NG正正沒有MCAS。西南航空預期「今年稍後」可獲首套737-MAX模擬飛行訓練軟件。

法新社/德新社

上一則
上一則
澳總理靠單人騷爆冷 鞏固地位

下一則
下一則
伊朗生物科學家赴美變「人質」

應該告到甩褲添

一定得，美國唔係香港

有無專家解釋下關個訓練系統咩事？

因為無套737max 訓練系統,波音無得特別強調有新野加左,啲機師/公司只係用old version做training都唔覺有問題,所以根本唔aware 737 max 有新既 function （正正係佢出事果嗰）,所以啲機師死左都唔知咩事

有錯請指正

認左好耐啦 飛機競賽
airbus出完波音又急急腳出架max
但機翼clearance又唔夠擺個大啲既引擎
唯有升高個引擎
個所謂training course都係就咁用部ipad篤幾野
更加唔好講冇提及MCAS